"{\"dataEntity\":[{\"entityName\":\"Achat\",\"description\":\"L'achat de biens correspond \u00e0 la production des mat\u00e9riaux de base (verre, acier, m\u00e9taux, plastique, etc.) qui engendre des \u00e9missions de gaz \u00e0 effet de serre essentiellement dues \u00e0 l'\u00e9nergie fossile et l'\u00e9lectricit\u00e9 consomm\u00e9es dans les processus industriels de fabrication (charbon pour la fabrication d'acier par exemple). \\nPour l'achat de biens durables (dur\u00e9e de vie > 1 an), il est propos\u00e9 de sp\u00e9cifier la dur\u00e9e de vie d'un bien achet\u00e9. Le calculateur va automatiquement proposer un amortissement annuel de l'empreinte carbone. Par exemple, l'achat d'un ordinateur peut \u00eatre amorti sur 3 ans. En \u00e9crivant 3 dans la case \\\"Dur\u00e9e de vie\\\", le calculateur va automatiquement attribuer 1\/3 de l'empreinte carbone \u00e0 votre projet. Si votre projet se d\u00e9roule sur moins qu'une ann\u00e9e, il convient d'augmenter la dur\u00e9e en proportion (exemple : pour un ordinateur \u00e0 3 ans de vie et un bilan carbone pour un projet sur 6 mois, il convient de sp\u00e9cifier \\\"6\\\" dans la case \\\"dur\u00e9e de vie\\\" de l'ordinateur. Le calculateur va ainsi diviser par 6 et attribuer 1\/6e de l'empreinte carbone \u00e0 votre projet.\\n\\nPour l'achat de services, les services peuvent d\u00e9signer une tr\u00e8s large vari\u00e9t\u00e9 de prestations : informatique, gardiennage, t\u00e9l\u00e9phone, h\u00f4tellerie, voire garde d'enfants assur\u00e9e par l'entreprise ou le projet. Cela n'inclut pas les services de transport (personnes et marchandises) et les services de traitement des d\u00e9chets qui sont d\u00e9taill\u00e9s dans d'autres \u00e9tapes\/sections.\",\"entitySections\":[{\"description\":\"Un facteur d\u2019\u00e9missions mon\u00e9taire permet d\u2019estimer en ordre de grandeur le contenu carbone d\u2019un produit ou service achet\u00e9 \u00e0 partir de son prix.\",\"id\":\"0\",\"item\":[{\"name\":\"Machines et \u00e9quipements\",\"description\":\"Co\u00fbts de machines et \u00e9quipements pour le projet\",\"donnes\":null,\"unit\":\"KCHF\",\"tco2e\":700,\"srcfr\":\"Ademe V8.7.2 (2022)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Meubles et autres biens manufactur\u00e9s\",\"description\":\"Co\u00fbts des meubles et autres biens manufactur\u00e9s pour le projet\",\"donnes\":null,\"unit\":\"KCHF\",\"tco2e\":600,\"srcfr\":\"Ademe V8.7.2 (2022)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Textile et habillement\",\"description\":\"Co\u00fbts du textile et habillement pour le projet\",\"donnes\":null,\"unit\":\"KCHF\",\"tco2e\":600,\"srcfr\":\"Ademe V8.7.2 (2022)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Produits informatiques, \u00e9lectroniques et optiques\",\"description\":\"Co\u00fbts des produits informatiques, \u00e9lectroniques et optiques pour le projet\",\"donnes\":null,\"unit\":\"KCHF\",\"tco2e\":400,\"srcfr\":\"Ademe V8.7.2 (2022)\",\"edited\":false}],\"name\":\"Ratios mon\u00e9taires, m\u00e9thode par les prix\"},{\"description\":\"Un facteur d\u2019\u00e9missions non mon\u00e9taire ou physique permet d\u2019estimer le contenu carbone d\u2019un produit ou service achet\u00e9 \u00e0 partir des mat\u00e9riaux utilis\u00e9s ou\/et l'\u00e9nergie consomm\u00e9e pour la fabrication et la livraison du produit ou du service.\",\"id\":\"1\",\"item\":[{\"name\":\"Acier ou fer-blanc neuf\",\"description\":\"\",\"donnes\":null,\"unit\":\"Tonne\",\"tco2e\":2210,\"srcfr\":\"Ademe V8.7.2 (2022)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Acier ou fer-blanc recycl\u00e9\",\"description\":\"\",\"donnes\":null,\"unit\":\"Tonne\",\"tco2e\":938,\"srcfr\":\"Ademe V8.7.2 (2022)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Aluminium neuf\",\"description\":\"\",\"donnes\":null,\"unit\":\"Tonne\",\"tco2e\":7800,\"srcfr\":\"Ademe V8.7.2 (2022)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Aluminium recycl\u00e9\",\"description\":\"\",\"donnes\":null,\"unit\":\"Tonne\",\"tco2e\":562,\"srcfr\":\"Ademe V8.7.2 (2022)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Divers plastiques neuf\",\"description\":\"\",\"donnes\":null,\"unit\":\"Tonne\",\"tco2e\":2383,\"srcfr\":\"Ademe V8.7.2 (2022)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Divers plastiques recycl\u00e9s\",\"description\":\"\",\"donnes\":null,\"unit\":\"Tonne\",\"tco2e\":202,\"srcfr\":\"Ademe V8.7.2 (2022)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Carton neuf\",\"description\":\"\",\"donnes\":null,\"unit\":\"Tonne\",\"tco2e\":390,\"srcfr\":\"Ademe V8.7.2 (2022)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Carton recycl\u00e9\",\"description\":\"\",\"donnes\":null,\"unit\":\"Tonne\",\"tco2e\":670,\"srcfr\":\"Ademe V8.7.2 (2022)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Papier\",\"description\":\"\",\"donnes\":null,\"unit\":\"Tonne\",\"tco2e\":919,\"srcfr\":\"Ademe V8.7.2 (2022)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Bois\",\"description\":\"\",\"donnes\":null,\"unit\":\"Tonne\",\"tco2e\":36.7,\"srcfr\":\"Ademe V8.7.2 (2022)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Brique en terre cuite\",\"description\":\"\",\"donnes\":null,\"unit\":\"kg\",\"tco2e\":0.27,\"srcfr\":\"KBOB \/ ecobau \/ IPB  2009\/1:2022\",\"edited\":false},{\"name\":\"Brique en argile l\u00e9ger \",\"description\":\"\",\"donnes\":null,\"unit\":\"kg\",\"tco2e\":0.18,\"srcfr\":\"KBOB \/ ecobau \/ IPB  2009\/1:2022\",\"edited\":false},{\"name\":\"Sable \",\"description\":\"\",\"donnes\":null,\"unit\":\"kg\",\"tco2e\":0.02,\"srcfr\":\"KBOB \/ ecobau \/ IPB  2009\/1:2022\",\"edited\":false},{\"name\":\"Gravier concass\u00e9\",\"description\":\"\",\"donnes\":null,\"unit\":\"kg\",\"tco2e\":0.02,\"srcfr\":\"KBOB \/ ecobau \/ IPB  2009\/1:2022\",\"edited\":false},{\"name\":\"B\u00e9ton maigre\",\"description\":\"\",\"donnes\":null,\"unit\":\"kg\",\"tco2e\":0.06,\"srcfr\":\"KBOB \/ ecobau \/ IPB  2009\/1:2022\",\"edited\":false},{\"name\":\"B\u00e9ton pour b\u00e2timent\",\"description\":\"\",\"donnes\":null,\"unit\":\"kg\",\"tco2e\":0.1,\"srcfr\":\"KBOB \/ ecobau \/ IPB  2009\/1:2022\",\"edited\":false},{\"name\":\"Vid\u00e9oconf\u00e9rence\",\"description\":\"Une vid\u00e9oconf\u00e9rence avec \u00e9lectricit\u00e9 mix de consommateurs CH, pendant 1h, par participant\",\"donnes\":null,\"unit\":\"heure\",\"tco2e\":0.04,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false},{\"name\":\"email avec pi\u00e8ce jointe\",\"description\":\"\",\"donnes\":null,\"unit\":\"email\",\"tco2e\":0.04,\"srcfr\":\"Ademe V8.7.2 (2022)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Requ\u00eate internet\",\"description\":\"\",\"donnes\":null,\"unit\":\"requeteInternet\",\"tco2e\":0.01,\"srcfr\":\"Ademe V8.7.2 (2022)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Tablette\",\"description\":\"Jour d'utilisation d'une tablette (<10 pouces) sur la base d\u2019une dur\u00e9e de vie standard de 3 ans (660 jours d\u2019utilisation)\",\"donnes\":null,\"unit\":\"jour\",\"tco2e\":0.12,\"srcfr\":\"ECOPROD \u2013 Guide des m\u00e9thodes et valeurs (version 3.4) 2016\",\"edited\":false},{\"name\":\"Laptop\",\"description\":\"Jour d'utilisation d'un laptop (<ou \u00e9gal \u00e0 14.1 pouces) sur la base d\u2019une dur\u00e9e de vie standard de 3 ans (660 jours d\u2019utilisation)\",\"donnes\":null,\"unit\":\"jour\",\"tco2e\":0.3,\"srcfr\":\"ECOPROD \u2013 Guide des m\u00e9thodes et valeurs (version 3.4) 2016\",\"edited\":false},{\"name\":\"Desktop (standard)\",\"description\":\"Jour d'utilisation d'un desktop sur la base d\u2019une dur\u00e9e de vie standard de 3 ans (660 jours d\u2019utilisation)\",\"donnes\":null,\"unit\":\"jour\",\"tco2e\":0.46,\"srcfr\":\"ECOPROD \u2013 Guide des m\u00e9thodes et valeurs (version 3.4) 2016\",\"edited\":false},{\"name\":\"Imprimante A4 laser Noir & Blanc\",\"description\":\"Jour d'utilisation d'une imprimante laser noir et blanc sur la base d\u2019une dur\u00e9e de vie standard de 3 ans (660 jours d\u2019utilisation)\",\"donnes\":null,\"unit\":\"jour\",\"tco2e\":0.25,\"srcfr\":\"ECOPROD \u2013 Guide des m\u00e9thodes et valeurs (version 3.4) 2016\",\"edited\":false},{\"name\":\"Imprimante A4 laser couleur\",\"description\":\"Jour d'utilisation d'une imprimante laser couleur sur la base d\u2019une dur\u00e9e de vie standard de 3 ans (660 jours d\u2019utilisation)\",\"donnes\":null,\"unit\":\"jour\",\"tco2e\":0.43,\"srcfr\":\"ECOPROD \u2013 Guide des m\u00e9thodes et valeurs (version 3.4) 2016\",\"edited\":false},{\"name\":\"Photocopieurs\",\"description\":\"Jour d'utilisation d'une photocopieuse sur la base d\u2019une dur\u00e9e de vie standard de 3 ans (660 jours d\u2019utilisation)\",\"donnes\":null,\"unit\":\"jour\",\"tco2e\":5,\"srcfr\":\"ECOPROD \u2013 Guide des m\u00e9thodes et valeurs (version 3.4) 2016\",\"edited\":false}],\"name\":\"Ratios non mon\u00e9taires, m\u00e9thode par les mat\u00e9riaux\"}]},{\"entityName\":\"B\u00e2timent\",\"description\":\"Le b\u00e2timent correspond aux \u00e9missions li\u00e9es \u00e0 la consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 et de chauffage dans l'utilisation des b\u00e2timents.\",\"entitySections\":[{\"description\":\"La consommation d'\u00e9nergie pour la production de chaleur pour le chauffage des b\u00e2timents.\",\"id\":\"0\",\"item\":[{\"name\":\"Gaz naturel\",\"description\":\"\",\"donnes\":null,\"unit\":\"KWh\",\"tco2e\":0.23,\"srcfr\":\"KBOB \/ ecobau \/ IPB  2009\/1:2022\",\"edited\":false},{\"name\":\"Mazout\",\"description\":\"\",\"donnes\":null,\"unit\":\"litre\",\"tco2e\":0.341,\"srcfr\":\"KBOB \/ ecobau \/ IPB  2009\/1:2022 avec conversion en litres\",\"edited\":false},{\"name\":\"Chauffage \u00e0 distance (CADIOM)\",\"description\":\"\",\"donnes\":null,\"unit\":\"KWh\",\"tco2e\":0.2243,\"srcfr\":\"SIG\",\"edited\":false},{\"name\":\"Bio\u00e9nergies (bois d\u00e9chiquet\u00e9 ou pellets)\",\"description\":\"\",\"donnes\":null,\"unit\":\"KWh\",\"tco2e\":0.028,\"srcfr\":\"KBOB \/ ecobau \/ IPB  2009\/1:2022\",\"edited\":false}],\"name\":\"Consommation d'\u00e9nergie chauffage\"},{\"description\":\"La consommation d'\u00e9lectricit\u00e9 de b\u00e2timents en kWh\",\"id\":\"1\",\"item\":[{\"name\":\"Mix \u00e9lectricit\u00e9 suisse\",\"description\":\"\",\"donnes\":null,\"unit\":\"KWh\",\"tco2e\":0.13,\"srcfr\":\"Umweltbilanz Strommixe Schweiz 2018, OFEV\",\"edited\":false}],\"name\":\"Consommation d'\u00e9lectricit\u00e9\"}]},{\"entityName\":\"Fret\",\"description\":\"Le fret correspond au transport de marchandises (routier, ferroviaire, a\u00e9rien ou maritime). Les \u00e9missions associ\u00e9es au transport de marchandises sont les \u00e9missions g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par l\u2019utilisation directe, l'utilisation indirecte via l\u2019approvisionnement en \u00e9nergie, la construction et l\u2019entretien des v\u00e9hicules ainsi que les voies de communication.\",\"entitySections\":[{\"description\":\"\",\"id\":\"0\",\"item\":[{\"name\":\"Camionette (<3,5t)\",\"description\":\"Transport de marchandises en camionette (<3,5t)(8 m3) Diesel\/Essence avec une flotte moyenne\",\"donnes\":null,\"unit\":\"tonneKM\",\"tco2e\":1.74,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Camion 3,5t-7,5t\",\"description\":\"Transport de marchandises en camion 3,5t-7,5t diesel poids moyen\",\"donnes\":null,\"unit\":\"tonneKM\",\"tco2e\":0.54,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Camion 7,5t-16t\",\"description\":\"Transport de marchandises en camion 7,5t-16t diesel poids moyen\",\"donnes\":null,\"unit\":\"tonneKM\",\"tco2e\":0.23,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Camion 16t-32t\",\"description\":\"Transport de marchandises en camion diesel poids moyen 16t-32t\",\"donnes\":null,\"unit\":\"tonneKM\",\"tco2e\":0.18,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Camion 32t-40t\",\"description\":\"Transport de marchandises en camion Diesel poids moyen 32t-40t\",\"donnes\":null,\"unit\":\"tonneKM\",\"tco2e\":0.12,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Semi-remorque (7.5t-16t)\",\"description\":\"Transport de marchandises en semi remorque (7.5t-16t) Euro 5 motorisation diesel\",\"donnes\":null,\"unit\":\"tonneKM\",\"tco2e\":0.2286,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Semi-remorque (16t-32t)\",\"description\":\"Transport de marchandises en semi remorque (16t-32t) Euro 5 motorisation diesel\",\"donnes\":null,\"unit\":\"tonneKM\",\"tco2e\":0.1797,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Semi-remorque (32t-40t)\",\"description\":\"Transport de marchandises en semi remorque (32t-40t) Euro 5 motorisation diesel\",\"donnes\":null,\"unit\":\"tonneKM\",\"tco2e\":0.1152,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Train\",\"description\":\"Transport de marchansides en train en suisse avec mix \u00e9lectricit\u00e9 CFF avec un peu de diesel\",\"donnes\":null,\"unit\":\"tonneKM\",\"tco2e\":0.01,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Avion\",\"description\":\"Transport de marchandises en avion motorisation k\u00e9roz\u00e8ne\",\"donnes\":null,\"unit\":\"tonneKM\",\"tco2e\":1.5,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false}],\"name\":\"Fret\"}]},{\"entityName\":\"D\u00e9chets\",\"description\":\"Les d\u00e9chets correspondent aux mat\u00e9riaux et emballages devant \u00eatre jet\u00e9s en fin de vie de ceux-ci ou \u00e0 la fin d'un projet.\",\"entitySections\":[{\"description\":\"Les d\u00e9chets incin\u00e9rables sont les d\u00e9chets devant \u00eatre trait\u00e9s par incin\u00e9ration\",\"id\":\"0\",\"item\":[{\"name\":\"Incin\u00e9rables\",\"description\":\"Moyenne suisse de d\u00e9chets incin\u00e9rables incluant la collecte (le transport) et le traitement du d\u00e9chet\",\"donnes\":null,\"unit\":\"Tonne\",\"tco2e\":282,\"srcfr\":\"Ecoinvent 3.9.1. (2022) \\\"Market for average incineration residue\\\"\",\"edited\":false}],\"name\":\"D\u00e9chets incin\u00e9rables\"},{\"description\":\"Les d\u00e9chets recycl\u00e9s sont les d\u00e9chets qui sont trait\u00e9s par des centres de recyclage. Les facteurs d'\u00e9missions prennent en compte les \u00e9tapes allant de la collecte des d\u00e9chets jusqu'\u00e0 la sortie du recyclage, \u00e0 savoir :\\n-collecte s\u00e9lective dont bacs\/conteneurs, collecte et transfert\\n-tri en centre de tri\\n-transport entre le centre de tri et les sites de recyclage\/r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration\\n-recyclage\/r\u00e9g\u00e9n\u00e9ration\",\"id\":\"1\",\"item\":[{\"name\":\"Papier\",\"description\":\"Recyclage de d\u00e9chets en papier\",\"donnes\":null,\"unit\":\"Tonne\",\"tco2e\":33,\"srcfr\":\"Ademe V8.7.2 (2022)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Carton \",\"description\":\"Recyclage de d\u00e9chets en carton\",\"donnes\":null,\"unit\":\"Tonne\",\"tco2e\":992,\"srcfr\":\"Ademe V8.7.2 (2022)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Plastique rigide PET\",\"description\":\"Recyclage de d\u00e9chets d'emballages en plastique rigide PET\",\"donnes\":null,\"unit\":\"Tonne\",\"tco2e\":662,\"srcfr\":\"Ademe V8.7.2 (2022)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Verre\",\"description\":\"Recyclage de d\u00e9chets en verre\",\"donnes\":null,\"unit\":\"Tonne\",\"tco2e\":639,\"srcfr\":\"Ademe V8.7.2 (2022)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Aluminium\",\"description\":\"Recyclage de d\u00e9chets en aluminium\",\"donnes\":null,\"unit\":\"Tonne\",\"tco2e\":873,\"srcfr\":\"Ademe V8.7.2 (2022)\",\"edited\":false}],\"name\":\" Recyclages de d\u00e9chets d'emballages et mat\u00e9riaux\"}]},{\"entityName\":\"Alimentation\",\"description\":\"Alimentation correspond aux \u00e9missions li\u00e9es \u00e0 la consommation de nourriture et boisson sur le site.\",\"entitySections\":[{\"description\":\"Les \u00e9missions li\u00e9es \u00e0 la consommation de nourriture et boisson sont calcul\u00e9es et pr\u00e9sent\u00e9es par repas ou par kilos de produits.\",\"id\":\"0\",\"item\":[{\"name\":\"Repas - moyen (avec viande)\",\"description\":\"Le facteur d'\u00e9mission d'un repas moyen avec viande est d\u00e9termin\u00e9 selon un menu moyen fran\u00e7ais \u00e9labor\u00e9 avec un ensemble d'aliments consomm\u00e9s par les adultes au d\u00e9jeuner (en grammes par personne et par jour) \",\"donnes\":null,\"unit\":\"repas\",\"tco2e\":2.04,\"srcfr\":\"Ademe V8.7.2 (2022)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Repas - v\u00e9g\u00e9tarien\",\"description\":\"Le facteur d'\u00e9mission d'un repas v\u00e9g\u00e9tarien est d\u00e9termin\u00e9 selon une approche par un menu pr\u00e9d\u00e9fini (soupe de l\u00e9gumes, omelette, salade de fruits) qui sont \u00e9labor\u00e9s de mani\u00e8re \u00e0 respecter les besoins d\u2019apports journaliers\",\"donnes\":null,\"unit\":\"repas\",\"tco2e\":0.51,\"srcfr\":\"Ademe V8.7.2 (2022)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Vin (blanc, rouge, ros\u00e9)\",\"description\":\"\",\"donnes\":null,\"unit\":\"kg\",\"tco2e\":1.13,\"srcfr\":\"Ademe V8.8 (2022)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Caf\u00e9\",\"description\":\"Caf\u00e9 non instantan\u00e9, non sucr\u00e9, pr\u00eat \u00e0 boire\",\"donnes\":null,\"unit\":\"kg\",\"tco2e\":0.57,\"srcfr\":\"Ademe V8.8 (2022)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Boisson gazeuse\",\"description\":\"Boisson gazeuse de tout type (ex: cola, avec ou sans fruit, \u00e0 teneur r\u00e9duite en sucres ou sucr\u00e9e)\",\"donnes\":null,\"unit\":\"kg\",\"tco2e\":0.57,\"srcfr\":\"Ademe V8.8 (2022)\",\"edited\":false}],\"name\":\"Repas et Boisson\"}]},{\"entityName\":\"D\u00e9placement de personnes\",\"description\":\"Le d\u00e9placement de personnes correspond au transport de personnes dans le cadre d'une entreprise ou d'un projet (d\u00e9placements entre le domicile et le travail ou d\u00e9placements professionnels). Les \u00e9missions associ\u00e9es au transport de personnes sont les \u00e9missions g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par l\u2019utilisation directe, l'utilisation indirecte via l\u2019approvisionnement en \u00e9nergie, la construction et l\u2019entretien des v\u00e9hicules ainsi que les voies de communication.\",\"entitySections\":[{\"description\":\"Les trajets domicile-travail se d\u00e9finissent comme un parcours aller-retour effectu\u00e9 par un salari\u00e9 pour se rendre de son lieu de travail \u00e0 son domicile.\",\"id\":\"0\",\"item\":[{\"name\":\"T\u00e9l\u00e9travail\",\"description\":\"Un jour \u00e0 8h de t\u00e9l\u00e9travail avec un approvisionnement du mix de consommateurs CH\",\"donnes\":null,\"unit\":\"heure\",\"tco2e\":0.26,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Voiture thermique\",\"description\":\"Transport de personnes: local (jusqu'\u00e0 5km) en estimant 1,12 personnes par voiture (d\u00e9placement travail) avec motorisation moyenne et flotte moyenne\",\"donnes\":null,\"unit\":\"km\",\"tco2e\":0.3,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Voiture \u00e9lectrique\",\"description\":\"Transport de personnes: local (jusqu'\u00e0 5km) en estimant 1,12 personnes par voiture (d\u00e9placement travail) avec motorisation \u00e9lectrique et avec mix de consommateurs CH\",\"donnes\":null,\"unit\":\"km\",\"tco2e\":0.13,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Train\",\"description\":\"Transport de personnes: national (5km -200km): Moyenne du trafic r\u00e9gional et grandes lignes approvision\u00e9 par le mix d'\u00e9lectricit\u00e9 CFF\",\"donnes\":null,\"unit\":\"km\",\"tco2e\":0.01,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Transport public\",\"description\":\"Transport de personnes: national (5km -200km): Transport public moyen avec charge moyenne de 159 personnes, soit 29% de charge compl\u00e8te\",\"donnes\":null,\"unit\":\"km\",\"tco2e\":0.03,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Autocar\",\"description\":\"Transport de personnes: national (5km -200km): Autocar avec charge moyenne de 21 personnes, soit 42% de charge compl\u00e8te\",\"donnes\":null,\"unit\":\"km\",\"tco2e\":0.06,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Scooter\",\"description\":\"Transport de personnes: local (jusqu'\u00e0 5km) pour un scooter avec essence\",\"donnes\":null,\"unit\":\"km\",\"tco2e\":0.1037,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Scooter \u00e9lectrique\",\"description\":\"Transport de personnes: local (jusqu'\u00e0 5km) pour un scooter \u00e9lectrique avec mix de consommateurs CH\",\"donnes\":null,\"unit\":\"km\",\"tco2e\":0.0308,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Moto (250-750ccm)\",\"description\":\"Transport de personnes: local (jusqu'\u00e0 5km) pour une moto 250-750ccm avec essence (flotte moyenne)\",\"donnes\":null,\"unit\":\"km\",\"tco2e\":0.14,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Moto (>750cm) \",\"description\":\"Transport de personnes: local (jusqu'\u00e0 5km) pour une moto >750ccm avec essence (flotte moyenne)\",\"donnes\":null,\"unit\":\"km\",\"tco2e\":0.15,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false},{\"name\":\"V\u00e9lo\",\"description\":\"Transport local pour une personne \u00e0 v\u00e9lo\",\"donnes\":null,\"unit\":\"km\",\"tco2e\":0.01,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false},{\"name\":\"V\u00e9lo \u00e0 assistance \u00e9lectrique\",\"description\":\"Transport local pour une personne en e-bike avec mix d'\u00e9lectricit\u00e9 des consommateurs CH\",\"donnes\":null,\"unit\":\"km\",\"tco2e\":0.01,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Avion\",\"description\":\"Transport international (>200km): Avion avec motorisation k\u00e9roz\u00e8ne et avec charge moyenne de 215 personnes, soit 81% de la charge compl\u00e8te\",\"donnes\":null,\"unit\":\"km\",\"tco2e\":0.26,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false}],\"name\":\"Domicile-travail\"},{\"description\":\"Un d\u00e9placement professionnel ou voyage d'affaires a lieu d\u00e8s lors qu'une personne exerce temporairement une activit\u00e9 professionnelle en dehors de son domicile et de son lieu de travail habituel et doit ainsi se d\u00e9placer.\",\"id\":\"1\",\"item\":[{\"name\":\"Voiture thermique\",\"description\":\"Transport de personnes: local (jusqu'\u00e0 5km) en estimant 1,24 personnes par voiture (d\u00e9placement activit\u00e9 professionelle) avec motorisation moyenne et flotte moyenne\",\"donnes\":null,\"unit\":\"km\",\"tco2e\":0.3,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Voiture \u00e9lectrique\",\"description\":\"Transport de personnes: local (jusqu'\u00e0 5km) en estimant 1,24 personnes par voiture (d\u00e9placement activit\u00e9 professionelle) avec motorisation moyenne et flotte moyenne\",\"donnes\":null,\"unit\":\"km\",\"tco2e\":0.12,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Train\",\"description\":\"Transport de personnes: national (5km -200km): Moyenne du trafic r\u00e9gional et grandes lignes approvision\u00e9 par le mix d'\u00e9lectricit\u00e9 CFF\",\"donnes\":null,\"unit\":\"km\",\"tco2e\":0.01,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Transport public\",\"description\":\"Transport de personnes: national (5km -200km): Transport public moyen avec charge moyenne de 159 personnes, soit 29% de charge compl\u00e8te\",\"donnes\":null,\"unit\":\"km\",\"tco2e\":0.03,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Autocar\",\"description\":\"Transport de personnes: national (5km -200km): Autocar avec charge moyenne de 21 personnes, soit 42% de charge compl\u00e8te\",\"donnes\":null,\"unit\":\"km\",\"tco2e\":0.06,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Scooter\",\"description\":\"Transport de personnes: local (jusqu'\u00e0 5km) pour un scooter avec essence\",\"donnes\":null,\"unit\":\"km\",\"tco2e\":0.1037,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Scooter \u00e9lectrique\",\"description\":\"Transport de personnes: local (jusqu'\u00e0 5km) pour un scooter \u00e9lectrique avec mix de consommateurs CH\",\"donnes\":null,\"unit\":\"km\",\"tco2e\":0.0308,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Moto (250-750ccm)\",\"description\":\"Transport de personnes: local (jusqu'\u00e0 5km) pour une moto 250-750ccm avec essence (flotte moyenne)\",\"donnes\":null,\"unit\":\"km\",\"tco2e\":0.14,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Moto (>750cm) \",\"description\":\"Transport de personnes: local (jusqu'\u00e0 5km) pour une moto >750ccm avec essence (flotte moyenne)\",\"donnes\":null,\"unit\":\"km\",\"tco2e\":0.15,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false},{\"name\":\"V\u00e9lo\",\"description\":\"Transport local pour une personne \u00e0 v\u00e9lo\",\"donnes\":null,\"unit\":\"km\",\"tco2e\":0.01,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false},{\"name\":\"V\u00e9lo \u00e0 assistance \u00e9lectrique\",\"description\":\"Transport local pour une personne en e-bike avec mix d'\u00e9lectricit\u00e9 des consommateurs CH\",\"donnes\":null,\"unit\":\"km\",\"tco2e\":0.01,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false},{\"name\":\"Avion\",\"description\":\"Transport international (>200km): Avion avec motorisation k\u00e9roz\u00e8ne et avec charge moyenne de 215 personnes, soit 81% de la charge compl\u00e8te\",\"donnes\":null,\"unit\":\"km\",\"tco2e\":0.26,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false},{\"name\":\"H\u00e9bergements et restauration\",\"description\":\"Co\u00fbt de l'h\u00e9bergement et de la restauration lors des d\u00e9placements professionels\",\"donnes\":null,\"unit\":\"KCHF\",\"tco2e\":320,\"srcfr\":\"Mobitool v2.1 (2020)\",\"edited\":false}],\"name\":\"D\u00e9placements professionnels\"}]}],\"status\":\"draft\"}"
